№ 185
Sel 7mal Januaril 1878
Ollid sel päwal Kohtumehed Koos Pea Wanem Hinrik Kotsar Johan Holdblom Ans Manderius.
Tuli Kohtu ette Kaewaja Jaan Isub. Kaebab et Lauba mees Jüri Kaarel on Kõrtsis teda peksnud, wõtnud rinust kini ja wisand Kõrtsist wälja.
Kutsuti siisse Jüri Karel, ta ütles, Mina läksin kõrtsi siisse, ta olli täis jänud, ja akkas mind irmsaste sõimama. Wastamissi on nemad teineteist sõimanud, ja leppisid Kohtu ees ära, sai neile kulludud Kohtu poolt ja lepisid ära, Kohtu mõistmist ei olle. 
Peawanem Hinrik Kotsar XXX
Abbi  Juhan Holdblom XXX  Ans Manderius XXX
